# Alias

## Global
alias v="vim"
alias bat="batcat"
alias c="clear"
alias update="sudo apt-get update -y"
alias upgrade="sudo apt-get upgrade -y"
alias install="sudo apt-get install"
alias autoremove="sudo apt-get autoremove"
alias code="code ."
alias oc="./opensee-cli"
alias sd="init 0"
alias reb="init 6"
alias py="python3"
alias eks=". ~/.eks.sh"

## Wireguard
alias wg_start="sudo systemctl start wg-quick@wg0"
alias wg_stop="sudo systemctl stop wg-quick@wg0"

## Git
alias gst="git status"
alias ga="git add"
alias gc="git commit"
alias gp="git push"
alias gl="git log"
alias gpl="git l"
alias gpull="git pull"
alias gsta="git stash"
alias gsw="git switch"
alias gb="git branch"
alias gcl="git clone"

## Docker

alias d="docker"
alias dps="docker ps"
alias dst="docker stop"
alias drm="docker rm"
alias dimg="docker images"
alias dlo="docker logs -f"
alias dbu="docker build"
alias dr="docker run"
alias dcc="docker system prune -af; docker volume prune -af"
alias dc="docker-compose"
alias dcup="docker-compose up"
alias dcupd="docker-compose up -d"
alias dcd="docker-compose down"
alias dclo="docker-compose logs -f"
alias dcbu="docker-compose build"

## K8S

alias k="kubectl"
alias kv"kubectl version"
alias kg="kubectl get"
alias kgp="kubectl get pods"
alias kgd="kubectl get deploy"
alias kgs="kubectl get svc"
alias kgi="kubectl get ingress"
alias kgn="kubectl get nodes"
alias kgns="kubectl get ns"
alias kgcm="kubectl get cm"
alias kgsct="kubectl get secret"
alias kgsc="kubectl get sc"
alias kl="kubectl logs -f"
alias ka="kubectl apply"
alias kaf="kubectl apply -f"
alias kdel="kubectl delete"
alias kdelf="kubectl delete -f"
alias kd="kubectl describe"
alias kex="kubectl exec -it"
alias kpf="kubectl port-forward"
alias ked="kubectl edit"

alias krunalp="kubectl run alpine --image alpine --namespace opensee-chouse-install --restart=Never sleep infinity"
alias kexalp="kubectl exec -it -n opensee-chouse-install alpine -- sh"

alias kgpnks="kubectl get pods --field-selector=metadata.namespace!=kube-system -A -o wide"
alias kgpw="watch -n1 kubectl get pods -A --field-selector=metadata.namespace!=kube-system -o wide"

alias kdpn="kubectl describe po -n"

alias kx='kubectx'
alias kn='kubens'

export now='--force --grace-period=0'

[[ $commands[kubectl] ]] && source <(kubectl completion zsh)

## Terraform
alias tf="terraform"
alias tfg="terraform graph"
alias tfp="terraform plan"
alias tfi="terraform init"
alias tfa="terraform apply"
alias tff="terraform fmt"
alias tfv="terraform validate"
alias tfd="terraform destroy"
alias tfwl="terraform workspace list"
alias tfwn="terraform workspace new"
alias tfws="terraform workspace select"
alias tfwd="terraform workspace delete"

autoload -U +X bashcompinit && bashcompinit
complete -o nospace -C /usr/bin/terraform terraform

# Cowsay
NBRE_COWS=$(ls -1 /usr/share/cowsay/cows/ | wc -l)
COWS_RANDOM=$(expr $RANDOM % $NBRE_COWS + 1)
COW_NAME=$(ls -1 /usr/share/cowsay/cows/ | awk -F\. -v COWS_RANDOM_AWK=$COWS_RANDOM 'NR == COWS_RANDOM_AWK {print $1}')
cowsay -f $COW_NAME "`fortune -s`" | lolcat

PATH="$PATH:/home/USER/.local/bin"

# GCP env

# AWS Env

# OCS
alias ocs="python3 ocs.py"

# Gitlab 2FA
alias totp="totp AJCCBP65QYVFV44IXMZTVC5UTNV25XUV"

